特稱金可帶領朝成為「經濟火箭頭」 美朝峯會河內舉行 或終戰宣言換棄核

2019年02月10日

特稱金可帶領朝成為「經濟火箭頭」
美朝峯會河內舉行 或終戰宣言換棄核

金正恩（中）前日與妻子李雪主（左）在勞動黨中央總部觀看建軍節慶祝演出。路透社

美朝月底的第二次峯會舉行城市敲定，美國總統特朗普前晚推文說將在越南河內和北韓領袖金正恩見面，又誇稱對方可帶領北韓經濟增長，成為「經濟火箭頭」。另有南韓媒體報道，美方可能拋出「終戰宣言」作北韓無核化的「胡蘿蔔」。

前日美國特使比根（Stephen Biegun）與北韓代表結束峯會前磋商，由平壤飛到南韓首爾向南韓外長康京和匯報，峯會前美朝代表仍會再開一次會。比根說：「我們和北韓還有很多工夫尚待努力，我有信心若雙方繼續投入推動議程，有望可達實質進展。」

相關新聞：特朗普年度體檢「非常健康」

第二次特金會敲定於河內舉行。

金盼順道晤越南領導

在比根飛首爾後，特朗普即推文公佈會面城市為河內，形容雙方商談「很有成果」，期望與金正恩會面推動和平；嘲笑過金正恩是「小火箭人」的特朗普其後再次推文，說已摸清金正恩能力，稱他可帶領北韓富強，成為「經濟火箭」。美國國務院亦發聲明，說雙方代表在峯會前磋商內容包括「如何完成無核化的承諾、轉化美朝關係、建立朝鮮半島長期和平」。

至於舉行城市，外傳一直是峴港或河內，據消息人士說，美國原屬意在辦過「泛亞經濟合作峯會」的峴港，省卻再作場地保安檢查的麻煩；但北韓希望在它有使館的河內舉行，順便與越南領導作雙邊會議，最後美國讓步。不過，河內舉行場地未公佈。

國務院沒否認會終戰

外界對今次峯會的關注點，落在美國是否撤銷部份經濟制裁以誘使北韓無核化。南韓《東亞日報》昨引述消息人士說，美方研究以「終戰宣言」作為籌碼。一名外交消息人士說，目前雙方傾向在越南透過簽署協定，逐步落實終戰宣言表述。

上月底比根在美國史丹福大學演講時，說過「總統特朗普已做好結束戰爭的準備」，暗示終戰可能；國務院不否認這說法，副發言人帕拉迪諾（Robert Palladino）日前在記者會回應相關提問時說：「會談前不談論議程，但我們十分專注於這種會談準備和議題設置。」

根據嚴格的法律定義，兩韓僅於1953年7月簽署韓戰「停戰協定」，未正式終戰，南韓盟友美國技術上仍與北韓處於戰爭狀態，平壤一直想以終戰宣言取代停戰協定。

法新社/中央社/美國有線新聞網絡

下一則
下一則
特朗普年度體檢「非常健康」

取代中國

南韓=安全套

有冇留意到左狗而家既新說法：「韓戰早50年前已經結束左」
真係夠膽死講 好似e五十年來坐緊監咁